{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_016798",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=789&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=23&ccbaAsno=00270000&ccbaCtcd=37&ccbaCpno=2333700270000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1979-12-18",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "문경모산굴"
    },
    "text": "聞慶母山窟 (문경모산굴)\\n\n慶尚北道聞慶市加恩邑ソンジョリ山61番地\\n\n慶尚北道記念物 , 聞慶母山窟は城址里村から400mほど離れた北側裏山である母山に位置している洞窟で、石灰岩で構成されている。 全長は約200mで、数百万年前に作られたものだ。 洞窟の中には10坪もの広い空間につららのような形をした鍾乳石が天井と壁にカーテンのように張られており、洞窟の底には突出して上がってきた石筍がある。 底の中間地点から地下水が流れており、36種に達する生物が暮らしている。 昔から神聖に思って願い事をする場所として知られてきており、壬辰倭乱(1592)の時は村の人たちが難を避けて隠れたが、洞窟の外で赤ちゃんおむつを乾かしていたのを見て倭兵が洞窟の中の人たちを捜し出すために唐辛子を燃やして皆殺しにしたという。 彼らの恨みを慰めるために毎年小正月に楽しい農楽と共に別神祭を行ったというが、朝鮮戦争を経てなくなった。 聞慶母山窟は多くの洞窟生物の生息地で学術的価値がある洞窟だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "聞慶母山窟はどこに位置していますか？",
            "answer": "聞慶母山窟は慶尚北道聞慶市加恩邑ソンジョリ山61番地に位置しています。"
        },
        {
            "question": "聞慶母山窟は何で構成されていますか？",
            "answer": "聞慶母山窟は石灰岩で構成されています。"
        },
        {
            "question": "聞慶母山窟の全長はどのくらいですか？",
            "answer": "聞慶母山窟の全長は約200mです。"
        },
        {
            "question": "聞慶母山窟は何時期に作られたものですか？",
            "answer": "聞慶母山窟は数百万年前に作られたものです。"
        },
        {
            "question": "聞慶母山窟にはどんな鍾乳石がありますか？",
            "answer": "聞慶母山窟にはつららのような形をした鍾乳石が天井と壁にカーテンのように張られています。"
        },
        {
            "question": "聞慶母山窟の底には何がありますか？",
            "answer": "聞慶母山窟の底には突出して上がってきた石筍があります。"
        },
        {
            "question": "聞慶母山窟ではどのくらいの種類の生物が生息していますか？",
            "answer": "聞慶母山窟では36種類に達する生物が生息しています。"
        },
        {
            "question": "聞慶母山窟はどのような場所として知られていますか？",
            "answer": "聞慶母山窟は昔から神聖に思われ、願い事をする場所として知られています。"
        },
        {
            "question": "聞慶母山窟に関する伝説や歴史はありますか？",
            "answer": "聞慶母山窟の伝説としては、壬辰倭乱(1592)の時に洞窟の外で赤ちゃんおむつを乾かしていた村の人たちが倭兵に見つかり、洞窟の中の人たちを捜し出すために皆殺しにされたという話があります。また、朝鮮戦争を経て別神祭が行われなくなったとされています。"
        },
        {
            "question": "聞慶母山窟はどのような学術的価値がありますか？",
            "answer": "聞慶母山窟は多くの洞窟生物の生息地として学術的価値があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 321,
        "QA": 428
    }
}